刷新 31 回复 497 关注

举报只看`#476573` **精品**3月之前 9-13 18:11:18

### 自习地点总结



上午在三教上了一节课，下午无聊在三教简单转了一圈
实际体验就是三教不适合自习，一些教室也不适合上课
其实呆了两年，感觉很多教室设计都不是很合理（？）
总结一下自己对校内自习地点的喜好，可以帮大家排排雷（x）
（主要考察因素：** 桌椅高度、插座多少、距离远近、方便程度etc **）



### 图书馆



- 

- 图书馆

  ：自从需要预约之后就不怎么去了，主要是嫌麻烦，而且9：45就开始催人走，感觉晚上自习的时间太短。

  - 

  - **北馆**：比较喜欢去高层，比如4、5层，基本每张桌子都有插座，可能低层会遇到一些桌子没有插座（是疫情之后从老馆搬来的桌子好像）
  - 

  - **西馆**：去的比较少，不是很熟（sorry
  - 

  - **文图**：去的也少，主要是感觉光线太暗，容易打瞌睡，而且一般比较人比较满。
  - 

  

- 



### 教学楼



因为嫌图书馆麻烦，所以个人一般是在哪栋教学楼上完课，就近 去空教室自习）
**info - 学习 - 教室资源 - 教室状况查看** 可以搜索教学楼看空闲状况，**thuinfo**也可以看



- 

- **一教**：一教的几间教室自习体验都不错，大教室靠边的位置插座挺多的，小教室的插座主要在教室右侧。但是无奈一教太远，一般不会专门去一教自习。

- 

- **二教**：只在二教上过课，大教室每张桌子都有插座，但是那个可旋转的椅子不是很舒服。

- 

- **三教**：很多教室都是带滑轮的椅子，便携式小桌板也不稳定。正常桌椅式教室插座很少，非常少，只有教室前后才有（大约4个？），大教室和二教很像，每个座位都有插座。而且三教信号不好，校园网只有两格。总体感觉三教不适合自习。

- 

- **四教**：桌椅高度不搭配，如果要写字的话很累，但是插座比较多，基本教室两侧隔两排就有插座。

- 

- **五教**：大教室的插座集中在教室后排，总体不多，而且教室比较陈旧。

- 

- 六教

  ：（矮子里拔长子，应该是本人最喜欢自习的教学楼）

  - 

  - **A区0层**喜欢A010和A011，桌子上有插座，很方便。0层001和003这种教室就很阴间，也不知道那种带滑轮椅子到底适合什么场景（3教这种教室好多，再次鞭尸3教），002、013等等这种就还好。0层小教室基本插座都在教室两侧和前后（8个左右）
  - 

  - **A区1层-4层**的小教室插座主要在教室右侧（2个）和后面（2个？），大教室插座主要集中在教室两侧，大概隔两排就有一个，但是会遇到有的插座没电。个人最喜欢3层大教室。
  - 

  - **B区**教室插座集中在教室两侧和前后，大概一间教室有8个插座（？），也会遇到有的插座没电。
  - 

  - **C区1-2层**教室插座集中在教室两侧和后面，**C300**的插座也是，但是距离桌子太远，可能适配器不够长。
  - 

  

- 

- **新水**：新水一些制图教室桌子很大，但是凳子是那种圆形的，坐久了屁股疼。其他教室就和六教A、B区一些就教室很像。但是新水的教室插座也比较少，集中在教室两侧和后面。

- 

- **清华学堂**：1-2层大多数教室插座集中在教室右侧和后侧，大概4个（？），地下的自习室条件很好！就是不容易占到位置。

- 

- **旧水**：二层的教室插座集中在教室两侧和后面，一般旧水人也不多，基本够用。

- 



以上就是dz自己两年探索自习地点的经历，可能有些地方不准确or不完善，仅供大家参考，以后想到了再补充~



`#2498285` 3月之前 9-13 18:11:38

[Alice] 坐等精品



`#2498320` 3月之前 9-13 18:17:42

[Bob] 计算机开放实验室



`#2498406` 3月之前 9-13 18:33:06

[洞主] 刚想到两个活动中心~
31号楼活动中心：最近发现的一个地方。有自习室、讨论室，还有琴房、健身房etc
南区地下活动中心：暑假的时候人少，经常去自习。日常应该都被cp占领，所以自习条件一般



`#2498411` 3月之前 9-13 18:34:00

[Dave] Re Bob: 可以自习？？？免费用电脑？？？



`#2498448` 3月之前 9-13 18:38:52

[Eve] 其实教室10点半催人离开，也就比图书馆长了半个多小时



`#2498465` 3月之前 9-13 18:40:54

[Eve] 而且图书馆预约很方便啊，你只要把图书馆座位预约网站收藏一下，下次预约就很方便了（我倒是觉得有预约避免了以前找半天找不到座位的尴尬）



`#2498613` 3月之前 9-13 19:03:46

[Francis] 当年的三教四教的桌椅是最适合自习的了😭😭



`#2498687` 3月之前 9-13 19:18:51

[Grace] Re Bob: 确实不错，就是关门有点早



`#2498696` 3月之前 9-13 19:20:28

[Grace] 个人喜欢去一教和新水，人比较少，容易有插座



`#2498707` 3月之前 9-13 19:22:04

[Grace] （新水晚上可以呆在教室外面的沙发上，适合熬夜



`#2498732` 3月之前 9-13 19:27:34

[Hans] 终于有人说四教那个桌椅高度问题了，自习的时候怎么坐怎么难受



`#2498844` 3月之前 9-13 19:49:38

[Isabella] 为什么今天自习的人这么多233



`#2499105` 3月之前 9-13 20:30:45

[Jason] 补充一个C楼3楼…环境是真的不错



`#2499837` 3月之前 9-13 22:17:08

[Kate] 另外提防口技男（可能新生还不知道



`#2501008` 3月之前 9-14 0:01:45

[Louis] 觉得白天自习法图很棒，人少桌子大环境好
就是关门早。。。



`#2501210` 3月之前 9-14 0:16:18

[Margaret] 实验室自习最爽了



`#2502213` 3月之前 9-14 8:27:23

[Nathan] 计算机开放实验室现在是免费的了，大家没有电脑的话尤其是新生，可以去那里用电脑



`#2502218` 3月之前 9-14 8:28:47

[Nathan] 六教B区是6个插座一间教室吧，靠窗那里没有的



`#2502222` 3月之前 9-14 8:29:24

[Nathan] Re Louis: 对。一人血书法图开到22点



`#2502397` 3月之前 9-14 9:10:55

[Olivia] 西馆很好，三层的阅览室开阔的很。避开午后就行，会有附中小孩上体育课



`#2502594` 3月之前 9-14 9:55:29

[Grace] Re Louis: 法图关门之后可以去下面的教室，人也不多，关门还有利于按时吃饭（雾



`#2503414` 3月之前 9-14 12:21:02

[Paul] Re Eve: 图书馆不好 有时候别人走了 想换个更好的位置还得一同操作太烦了



`#2505397` 3月之前 9-14 17:34:05

[Queen] Re Kate: 那是什么



`#2505936` 3月之前 9-14 18:38:19

[Richard] Re Queen: 京中有善口技者（bushi
是一个很爱自习时发出奇怪声音的学长，不只是疾病还是习惯



`#2505937` 3月之前 9-14 18:38:24

[Richard] *不知



`#2506684` 3月之前 9-14 20:22:38

[Susan] Re Richard: 你清奇奇怪怪的疯子还真不少！



`#2506720` 3月之前 9-14 20:28:26

[Thomas] Re Kate: qs



`#2513768` 3月之前 9-15 18:41:06

[Grace] Re Richard: 唔...cz有个高中同学也是这样，也不知道是为什么



`#2574213` 3月之前 9-23 14:30:15

[洞主] 我又来update了
最近去了几次**C楼3层**,**好处**是离宿舍近,插座充足.**坏处**是座位可能比较紧俏,窗户外面光太亮,稍微有点吵,还有比较多的情侣
**3教**又去了几次，信号比其他几栋教学楼都差，但是不得不说，环境还是不错滴！



`#2583616` 3月之前 9-24 19:22:05

[Vivian] Re 洞主: C楼3楼晚上开到几点呢



`#2592443` 3月之前 9-25 20:02:04

[洞主] Re Vivian: C3晚上不关门好像



 插入图片

 预览 发表